g = git

ga = git add
gaa = git add --all
gapa = git add --patch
gaa = git add --all
gapa = git add --patch
gau = git add --update
gav = git add --verbose
gap = git apply
gapt = git apply --3way

gb = git branch
gba = git branch -a
gbd = git branch -d
gbda = git branch --no-color --merged | command grep -vE "^(\+|\*|\s*($(git_main_branch)|$(git_develop_branch))\s*$)" | command xargs -n 1 git branch -d
gbD = git branch -D
gbl = git blame -b -w
gbnm = git branch --no-merged
gbr = git branch --remote
gbs = git bisect
gbsb = git bisect bad
gbsg = git bisect good
gbsr = git bisect reset
gbss = git bisect start

gc = git commit -v
gc! = git commit -v --amend
gcn! = git commit -v --no-edit --amend
gca = git commit -v -a
gca! = git commit -v -a --amend
gcan! = git commit -v -a --no-edit --amend
gcans! = git commit -v -a -s --no-edit --amend
gcam = git commit -a -m
gcsm = git commit -s -m
gcas = git commit -a -s
gcasm = git commit -a -s -m
gcb = git checkout -b
gcf = git config --list
gcl = git clone --recurse-submodules
gclean = git clean -id
gpristine = git reset --hard && git clean -dffx
gcm = git checkout $(git_main_branch)
gcd = git checkout $(git_develop_branch)
gcmsg = git commit -m
gco = git checkout
gcor = git checkout --recurse-submodules
gcount = git shortlog -sn
gcp = git cherry-pick
gcpa = git cherry-pick --abort
gcpc = git cherry-pick --continue
gcs = git commit -S
gcss = git commit -S -s
gcssm = git commit -S -s -m

gd = git diff
gdca = git diff --cached
gdcw = git diff --cached --word-diff
gdct = git describe --tags $(git rev-list --tags --max-count = 1)
gds = git diff --staged
gdt = git diff-tree --no-commit-id --name-only -r
gdw = git diff --word-diff